\section{Opgave beskrivelse}

I denne opgave bliver der implementeret en simpel virtuel hukommelse. Den virtuelle hukommelse skal kunne håndtere demand paging. Løsningen baserer sig på udleveret kode.

Den udleverede kode består af en virtuel side tabel, en virtuel disk og en ufuldstændig main metode. Det der mangler i main metoden er en måde at håndtere page faults på, og en måde at parse valget af sideskiftnings algoritme.

Main metoden tager fire parametre som input

\begin{itemize}
\item Antal virtuelle sider (pages)
\item Antal fysiske sider (frames)
\item Hvilken sideskiftning algoritme der skal bruges (rand|fifo|custom)
\item Hvilken simuleret programkørsel der skal udføres(focus|sort|scan)
\end{itemize} 

Vores opgaver er således at:

\begin{itemize}
\item Implementere en page fault handler, der skifter fysiske sider til ind og ud i den fysiske hukommelse, når sidetabellen er fuld.

\item Implementere tre sideskiftnings algoritmer: 

\begin{description}
\item[fifo] - Algoritmen skal virke som en FIFO kø, hvor den side der er kommet i brug først, er den første der skiftes ud. 
\item[rand] - Ikke en engentlig algoritme, da den bare skal vælge en vilkårlig side, der skal skiftes ud.
\item[custom] - Vores egne algoritme, herefter Custom, der skal lave færre disk tilgange end de to andre algoritmer. 
\end{description}

\item Teste vores sideudskiftningsalgoritmer

\item Ændre main metoden, så den parser tekststrengen fra kommandolinjen, så man kan vælge hvilken sideudskiftningsalgoritme, programmet skal bruge.

\item Lave noget statistik over hvor mange disktilgange hver algoritme laver, så vi kan se sammenligne vores custom algoritme med de to andre.
\end{itemize}